\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}

% Paleta de Colores de Alto Nivel
\definecolor{primary}{HTML}{0F172A}
\definecolor{secondary}{HTML}{1E293B}
\definecolor{accent}{HTML}{2563EB}
\definecolor{gold}{HTML}{D4AF37}

\geometry{margin=2.5cm}

\titleformat{\section}{\color{primary}\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\color{accent}\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}

\begin{document}

\begin{titlepage}
    \centering
    \vspace*{2cm}
    {\Huge\bfseries\color{primary} GANESHA ERP}\\[0.5cm]
    {\Large\bfseries\color{accent} El Futuro de la Gestión Empresarial Inteligente}\\[2cm]
    
    \begin{tcolorbox}[colback=primary,colframe=primary,arc=5pt,left=30pt,right=30pt,top=30pt,bottom=30pt]
        \centering
        \color{white}
        {\Large\bfseries RESUMEN EJECUTIVO PARA INVERSORES}\\[0.5cm]
        \normalfont Una plataforma integral diseñada para la automatización, eficiencia y escalabilidad de las empresas modernas.
    \end{tcolorbox}
    
    \vfill
    {\large Documento de Visión Estratégica}\\[0.3cm]
    {\large \today}
\end{titlepage}

\section{Visión General}
Ganesha ERP no es simplemente otro software de contabilidad; es un ecosistema financiero completo que integra inteligencia artificial para transformar datos crudos en decisiones estratégicas. Nuestra misión es democratizar la tecnología de alto nivel para empresas que buscan orden, transparencia y crecimiento acelerado.

\section{El Problema del Mercado}
Las pequeñas y medianas empresas (PYMES) enfrentan hoy tres barreras críticas:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Fragmentación}: Usan múltiples herramientas que no se comunican entre sí.
    \item \textbf{Errores Manuales}: La carga de datos manual provoca inconsistencias financieras.
    \item \textbf{Ceguera de Datos}: Los reportes tardan días o semanas en generarse, impidiendo reacciones rápidas al mercado.
\end{enumerate}

\section{Nuestra Solución: La Ventaja Ganesha}
Hemos construido una plataforma que elimina estas barreras mediante:
\subsection{Automatización Total}
Desde que se emite una factura hasta que se refleja en el Balance General, el flujo de información es automático. Esto reduce el error humano en un 95\%.

\subsection{Inteligencia Artificial Nativa}
Nuestro asistente IA permite que cualquier ejecutivo consulte el estado de su empresa usando lenguaje natural. No hace falta ser contador para entender las finanzas.

\subsection{Arquitectura On-Premise y Nube}
Ganesha está diseñado para funcionar tanto en la nube como en servidores locales de empresas, garantizando la **soberanía de los datos** y la privacidad total.

\section{Módulos Clave de Valor}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Núcleo Contable Inteligente}: Cumplimiento fiscal y partida doble garantizada.
    \item \textbf{Gestión de Tesorería}: Control de bancos, flujo de caja y conciliaciones.
    \item \textbf{Activos y Patrimonio}: Control de activos fijos con depreciación automática.
    \item \textbf{Auditoría Digital}: Cada clic queda registrado, eliminando fugas de capital y fraudes.
\end{itemize}

\section{Diferenciación Técnica (Simplificada)}
Nuestra tecnología permite despegues rápidos ("Standalone") que no requieren infraestructuras costosas. El sistema es ligero, rápido y extremadamente seguro, optimizado para procesar grandes volúmenes de datos con una fracción del costo de la competencia.

\section{Conclusión}
Ganesha ERP representa la convergencia entre la contabilidad tradicional y la inteligencia artificial moderna. Es una herramienta robusta, escalable y lista para dominar el mercado de soluciones empresariales.

\end{document}
